紀念公園給他的意義，是一生奉獻 時代革命中

嗯嗯～

紀念公園嘅意識型態同象徵意義大於實質嘅命名，代表緊一種本土文化/香港民族嘅抗爭精神嘅承傳，如同黃色經濟圈，有實體嘅發展史，將香港人抗暴嘅記憶變成一種可想像、一樣可描述的情景，一種歷史載體，就好似共產黨播國歌、戴紅領巾、歌頌毛澤東思想

記憶會隨時間變得淡忘，但有咗紀念公園，就係教人不要善忘，教育下一代，生生世世都要記住一班香港兒女保衛香港之中犧牲。

本人眼中所謂真正嘅人血饅頭，係紀念屈原嘅端五節個時你放假開開心心去旅行；紀念耶穌嘅聖誕節你約女女過性誕；係香爐鼎盛嘅黃大仙食緊頭炷香個時班黑警請大仙食TG

（當然，就算有無紀念公園，我一世都唔會忘記佢地，佢地係我心中嘅英雄）

有人提出反對嘅理由：
1. 二次傷害家屬
2. 未經家屬同意
3. 未光復唔悼念得
4. 其他無名義士都要悼念

而支持的論點：
1. 悼念不是一種侮辱，但家屬想低調、擔心被藍屍港共黑警搞可理解，所以不以個人名義搞比較好
2. 有啲死者例如陳彥霖家屬咁失曬蹤，藍屍家長反對，所以不以個人名義搞可以避免咗依啲尷尬
3. 光復同紀念先後次序無衝突，加泰搞咗三百年都未成功，光復個時先搞係咩時候都唔知，等到人淡忘曬啦
4. 無話唔悼念喔，佢哋都係香港兒女，不過開咗個頭先，動工實施之後再講，起碼有個先例實行做吸經驗比較好，之後再搞都易啲

我覺得以往嘅本土文化/香港民族側重於行動上，組織上，代表人物上，例如：本土民主前線、香港民族黨、香港民族論，梁天琦、黃台仰、堡主等等，但沒有重視建築物、歷史文化、本土教育，多數流行於網絡上、音樂上承傳，但音樂都只不過是一種發洩情緒、諷刺時弊的多（願榮光除外）

本來，係連農牆上可以變成一種實質的本土文化/抗爭文化嘅承傳，不過不斷被港共打壓同清算，而紀念公園，係議員攞到改變政權的權力運用，有權真係唔用？

邊間教會

紀念公園只不過係抗爭手法嘅其中一種，不應限制於紀念公園，更要發大搞，大大力搞，將各種形形式式嘅抗爭手段溶入生活之中，咩都未試就唔好咩都反

有啲試咗，而家未必有成果，但日子有功，要睇長遠發展，當一門生意又好，當一間公司又好，當托管服務又好，總之要有組織、有遠見、有heart，有faith，要俾啲爭扎！！！

日久見人心，依場係持久戰，要有毅力，要正能量，唔要華記

兒登教

黃絲/藍絲，黑衫/白衫就係另一種抽象嘅政治色彩，但係無實質可言

而紀念公園依啲就好似一個地頭咁，不斷坐大、佔領土地，擴大領土，成為「自己人」的地方。玩過大富翁都知，要發達、要贏就要不斷擴大自己領土、不斷奪取資源，不斷的比對家強大，所以要點做唔使我教啦

當然，以往無搞係參與度唔夠，無群眾動員力，無資源，民族意識唔夠強，無權力，港豬太多等等

但而家有咗唔少原本欠缺的東西，有條件做到原本難做的事，但都要靠大家把握時機、同心協力先做到，否則都係紙上談兵，功虧一簣